口罩根本無三五七個月都唔會跌價

當有啲廢老重用 打個7折都一日560萬個
老老豆豆人地CSI開通宵先得每日6萬個 私人廠勁極咪一日20萬個
560/20 仲差好遠喎
依家跌價係因為買撚曬人地國家存量過嚟用
但泡菜 歐州依家又有嘢
日本又唔出口
大陸又自身難保
點跌呀大佬

Push

1/10

2/10

大家多謝on9政府

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

應該話，你手頭上有幾多就幾多，短期內都好難再買到有質素嘅口罩
市面上只係得啲低質口罩

$280印尼罩。。。。
點計條數都計唔掂
一定缺!

要等到K kwong嗰隻 可以大量生產

跌緊，不過黎緊會升返

400蚊大把medicom靚貨，係呢堆貨之後就無

點升？
香港一日產到800萬個？

想知負評果啲有咩高見

到時就被出口架啦

一日會唔會七百萬人出街呀?
講緊口罩有唔少家庭已經有足夠存貨
旺角而家周街都賣緊4-5蚊個但冇乜人買
樓豬係咪藥房仔蟹咗一大堆口罩呀

日本 韓國 意大利d人唔會成日戴口罩，鄉下地區d人唔會戴

你覺得2個月會完到 沙士都大半年啦
咪話打個7折囉
比個半價你都產唔到啦香港

無就唔出街，講完

報紙唔係咁講

根本唔會夠....點會夠需求
唔係得香港需要口罩
好多做口罩既地方又限制出口
諗到諗到無可能夠。
唔講印尼貨垃唔垃圾，根本用埋口頭上既，
好多人二百幾一盒垃圾都要買。

利申：夠貨自己用

如果一人有100個口罩儲備我覺得足夠的
但你認為會有咩

721831

無就唔帶，死都唔益藥房佬，順便攬炒，吹呀

冇未唔出街，唔會買貴過5蚊一個嘅口罩。

每隔幾日就有一個國家爆發
一爆就過百人
呢隻毒潛伏期都人傳人真係好屈機

唔會跌價
貨源又chur到盡
廢老們請自求多福
信政府 唔怕

根本唔會跌
除非你啲貨係多到好似依家啲洗手液咁
又多牌子又多貨
因為消毒藥水/洗手液一支可以有排用

依家口罩我當每日一個 全港咁多人
800萬 減走1球人唔帶 2球人唔出街
1球人1個用兩日
都要400萬個一日

靠政府死撚緊

點解唔戴豬咀
依家番工戴口罩
放假戴豬咀

我諗師兄係話宜家跌緊少少價，遲下個價就會再升番上去

過多排 日本韓國大陸就會搶返香港啲口罩

您好，本人是一名理工大學四年級生，正在為文宣工作進行調查，您的幫助能令我們分析數據繼而進行有效文字工作，如有空閒，請完成以下表格。

唔止一間私人廠喎，起碼對外公佈左果堆都4間，保守20萬一日，日產都80萬，仲要唔止4間

咁世界上會做口罩嘅國家唔係等日韓台同歐洲嘅

咁八萬人有幾多成人會咁做

八百萬先啱

果到又有幾多真係落到香港人到

其實各個地方口罩廠都係咁出貨
好難再有上升空間，本來成本就好低

問題係高質口罩唔會再買到，全部一齊帶低質口罩囉

自己開post唔記自己講緊乜

私人廠喎唔係政府廠喎
仲有poly隻重用口罩

仲有上升空間，其他國家開始爆

之前爆亞洲都缺到咁，全世界爆一定更加冇罩，入多幾盒穩陣啲

推

日產20萬？

都幾多喎

有無source

好似係材料總產量喎 唔係日產量

Source:

真係 出街做小小野就用一個罩好浪費
慳得一個就一個

事實就係跌緊價 收皮啦抄狗

唔止wiki，好似位元堂，電影佬，仲有間唔記得

打錯sor
I mean係跌唔到

Kf94 多左幾包，有冇巴打想要？

Source plz

當3月尾仲有人確診
但入4月就開始冇
都起碼戴罩戴到5月尾啦
點都要繼續搶
口罩繼續gogogo

口罩工X果2間我建議你地唔好咁大期望

我都想我係炒狗
表示計過屋企得唔多個半月量

隨後理大回應，該校是受香港紡織及成衣研發中心（HKRITA）委託研發防菌物料，主要是防細菌及霉菌，目前暫未有數據驗證該物料可有效防病毒。據指，理大就相關物料的產品開發只用於家居產品，例如床單，並沒有涉及防病毒類型之口罩。

工聯會果啲就一定係lam完政府支助 再賣返大陸賺錢/拎黎助選

我都希望本地既口罩廠可以解決內需先外銷
但係開廠都係門生意 唔係開善堂 人地都要賺錢
但係當中希望有個平衡

就算樓主有一堆貨，佢最多咪攞去外國
一定唔會蟹

居住地點冇新西？

好似係暴動始祖開

車定啲布套等kkwong出filter

遲早唔到佢哋唔戴

隨時嗰啲國家會嚴重到
規定返工一定要戴口罩
否則醫療系統根本負擔唔到

仲要我係冇
依家想外國訂都比人cut左幾次單

我見到一街都kf94
Log on都勁多貨
不過最平都$16一個口罩

而家你好難買到

大把老人細路少出街
大人home office 果班又少出街
根本需求就無講到咁大
係一開始大家恐慌性搶購姐

而家好多人入夠貨，真係有排都唔使搶

好彩一早入定豬嘴

有冇負評狗教我可以點買口罩 表示想要貨蟹

其實好多後生識上網買嘅一月尾二月頭已經掃咗一大堆貨 呢班人都夠幾個月存量唔使搶
但最驚係個疫情一直唔完 幾個月後又變返全民搶罩

收皮啦 carousell大把蟹貨

仲要無埋韓國罩

唔想用印尼

咁多人搶口罩搶得幾多 依家爆到全球都有
要做定plan B用豬咀
BTW依家啲罐一對我保養好少少放假用都玩到一個月

樓豬係咪炒家/藥房佬

幫幫手唔該
終於有機會同韓國手足講聲加油

呢一刻多蟹貨唔代表你過多個月會低價買到

收藏啦，韓國禁出口加中國唔提供原料

3M官方都出埋片教大家用

如果見100蚊盒我都會買1-2盒做存貨

因為遲下實升番
- 其他國家開始爆
- 我地同支那買晒其他國家貨仔，冇晒存貨
（短時間冇供應，一有都未輪到你）
- 到佢地生產已經變全球都要，需求量升到仆街
- 而且物料來源又係未知之數

買多幾盒冇死

18萬公務員復工，林奠話口罩如衣服應該自己準備，我都唔明連燈仔點解可以咁淡定

當全球0確診再戴多1個月冇新增先叫冇事
咁搞法都唔知要戴到幾時

遲d愈黎愈多復工同復課
需求肯定大過宜家
宜家韓國同日本都爆緊
仲未講其他國家都黎緊料
根本有排都無可能跌價啦

所以睇正苦幾時復工復課

$16真係太貴

台灣禁出口
日本禁出口
韓國禁出口
中國唔提供原料
Ebay賣緊100usd一盒
伊朗死幾多人？
意大利死幾多人？
無咩事我出返去先

冇嘅話
買 K Kwong 隻用住先

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

因為越黎越多國家加入搶口罩

講真口罩日日都股票咁嘅價
都係supply & demand啫

肺炎未搞掂demand冇可能跌
香港廠+外地禁運 supply 點唔會追到

我出個post係想大家珍惜依家有嘅口罩
唔好亂咁賣

因為外國真係禁運曬
大家可唔可以睇遠少少？

收皮啦，唔係你講唔趺就唔趺
自己去藥房望下炒價都趺左啦
你估藥房佬有得賺盡唔賣貴d?

冇口罩咪攬炒囉 ，屋企得1個月貨

會唔會係依家跌價係因為買撚曬人地國家存量過嚟用？

我本身訂左德國囗罩以為未收到，咪叫朋友前排去韓國幫我買
所以咪想原價放

依家唔止全民，直頭係全球口罩荒

低調🤫

半年仲係日日有新增，仲想人出門口返工？

其實果班炒家係唔賣既總等到一日你地用曬 因為產量根本唔夠消耗快

大家快d
去留言俾韓國手足啦

嘴不嬲都唔係問題
係罐姐

對唔住漏咗已經改返，多謝你抽時間做

樓下藥房賣緊140 50個印尼口罩 有bfepfe

其實，你考慮少左好多野

1.口罩唔係必須品
2.口罩有太多替代品
3.長期生產，產量只會直線上升
4.消耗量無你想像中高

至幣跌嗰啲大部分係印尼etc嗰啲廢鳩口罩，有質素嗰啲口罩只會越來越少同貴

中科， hk mask ，眾志

應該可以籌到200萬人既3個月需求

好彩我一早訂了豬咀filter

你信？

無得跌

頭2個pt

唔好傻啦, 韓仔D野都咁屎印尼會好得過韓仔咩

炒撚死全家

好多公司開始唔理啦全部都要返啦

去藥房大把

老老豆豆 依家有貨都唔知預幾多比自己好
唔想分完比人 到時自己唔夠 之又唔會再買到

Carousell大把$250已經有medicom

係無口罩

其實真係等k kwong 果隻救命
捱到有疫苗/cure
就咁睇呢隻病毒應該唔會好似sars 咁消失

我淨係諗到嘴咀

岩啊，3M 確認左支那出廠貨淨係比支那國用，唔比「出口」（包括香港在內）

好老實 工作效率老闆一定覺得番office 好過WFH WFH 可以堅持幾耐？ 2月頭到今日

睇長線1,2個月後

會唔會係假

香港民研的「社區健康計劃」調查顯示，截至周一（24日），受訪者平均口罩儲備足夠41.6日使用。
<-- 得嗰6個禮拜口罩，今日開始零確診都唔夠用啦。
根本係啲人覺得1個月後會繼續有貨，所以唔買藥房啲貴價住，先有蟹貨嘅錯覺。有堆on9仔仲成日恃住有口罩，出啲冇必要嘅街。過多幾個禮拜冇晒口罩就仆曬街。
但大家真係要認清全世界嘅supply永遠唔會meet到個demand，香港之後嘅口罩只會越來越少。我想講我1月中喺臺灣，見到啲香港人10盒10盒咁買，遊客區啲康是美仲特登擺出嚟賣；1月尾喺日本樂天網購，都仲係買緊30蚊港紙一盒。而家要買，已經搞到要去偏遠國家同廠商直接訂，連洪都拉斯都出埋嚟。過多2個禮拜真係唔撚知會搞成點。

佢隻病毒跟你一世

今日立場有個auntie 用蛋卷蓋當面罩

跟唔跟一世就唔知啦依家對隻病毒個認識都係初步
不過個感覺似係會好似流感咁
好番一排又會比人惹到

應該係自己復發 好似HIV 咁

要有出有入 屋企keep住有存貨
快d完啦 好depress

之前用淨+近期再買，夠用了

個個成撚日話我炒撚

大佬想都係好心叫大家有口罩唔好隨便賣比人啫

［認真］前線醫護有野同誠哥講

巴打買左幾錢個？

巴打啱呀 大把港豬晒埋啲無謂口罩 預計三月又搶多獲

聽日黑藥房同炒狗可以加價了

日本正式禁左出口咩

有意，
謝謝你！

全世界都需要又點會跌價

條數根本錯，唔係個個都會出街，完

呢d嘢唔係驚佢貴，係驚佢假，冇得追蹤

d人亂up，官方冇講過

剛需嚟 口罩Gogogo

strong hold最多咪自用，驚閪呀

香港暫時市面上批貨係其他國家未爆之前已經預訂
所以先有貨量過剩假象
藥房日韓罩價格回落應該入多幾個月貨量自用
而家個趨勢係全球大爆炸
高質口罩只會買少見少

大佬印尼個啲我塊面皮都厚過佢 真係用唔過

希望K Kwong快啲量產

老老豆豆 下個月應該開始再暴升同有錢都未必買到
暫時睇已經意日韓搶埋一份 自己睇路
o念住跌價先入既FF小陣 o念番自己唔夠口罩果時果種情況
提就提左 Good luck

真係冇，我一家四口加工人，平時得我一個返工，老婆wfh, weekend 先出街，一個week一家人最多用15個，即一人平均用半個

同屋企人儲夠一年量，加上返工一日派一個，驚閪
等緊有口罩有閪屌嘅日子

日本國內已經有口罩慌啦
韓國更加唔洗講電視都有播
嚟緊歐洲愈嚟愈多不明個案本地需求只會激增
唔需要當股票咁買等升等跌
但全家入定幾百隻三防口罩就實無死
有咩事起碼唔洗on99排幾十個鐘

本身100個人都無2個人用既野 突然變左全部人都想用
真係全球爆產能點加都無可能追到全球用量 淨係中國其實已經無可能
佔世界一半口罩生產國中國復到幾多工無人知
點計條數短期內都唔覺會滿足到需求
日韓爆完可以學台灣唔出口 再小d
自己o念啦

一陣又話你炒狗啦
最多咪一千幾百蚊
班友度數度到好似睇樓幾時入市咁
買撚定咪唔洗煩
到時一缺貨又成個熱門都口罩post啦

如果無記錯呢個民研喺google form 問, 而且好多都係TG 用家/連登仔, 好多都一早知武肺, 唔信中共, 訂晒口罩, 可以話係最多自用口罩既一群

我friend係韓國買$18/1，一包5個，我係用呢個價錢同佢買，唔知佢有冇中間賺錢

出埋d 垃圾post 完全無字眼要幫輕口罩減價

九成藥房西/炒狗 蟹哂開post

之前平買左好多越南口罩，但完全買唔到高質口罩，同人2換1都無人同我換

而我唔明點解仲有人正評 咩心態

睇都睇到條樓豬用意啦

Ching 你不如搵日去公屋公園睇下有幾撚多廢老用個罩兜住個下巴黎論政

$250都唔算蟹啦 賣家一定有賺

頂 咁熟口面

根本就係

炒既都係藍絲多 得鳩閒上連登咩
只係想帶出無咁撚老定以為一定有貨返一日用幾個
唔儲d都慳d使 無到時先黎後悔

唔好理佢地啦,良心當狗肺
自己做好準備,有事唔使做戇鳩仔

正常人邊會同你換

有啲人見依家屋企有一兩盒就唔會再衝去買炒價口罩

我覺得如果用量得返一個月左右
襯回落少少可以買返啲自用

Mutual friend

diu 唔好相認 想講KF94最平都要3蚊個

$3應該係半年前
宜家有韓國friend話果邊炒到$28一個

18蚊 真係友情同成本價黎
真係懷疑我識你

正確

藥房口罩價格就下調緊，會唔會回升就純睇疫情會唔會繼續爆發，跟住睇口罩供應量。

若果照越南/星加坡嘅疫情發展，天氣一熱應該會明顯減慢傳播，到時口罩就有機會回復正常價錢。

你朋友英文名咩字母開頭？

想要

仲有3包，可以留tg

$90/pack (5個囗罩）

你買嚟奇貨可居咪係炒狗囉 自用邊有人會屌

覺得而家啲所謂印尼罩
好多都只係救救換個盒

其實真係咁耐都搞唔掂

可以點？

自己既口罩量唔多
之前網上買既又cut晒單，Watson HKTVMALL又未試過搶到，Amazon JP又無咁多時間mon住(就算閃過又係唔夠快)，FB IG 兩盒Thx 又唔會有

炒狗賣到貴一貴，一兩盒個炒價都仲食到，長久真係冇計

你話可以點？

有冇人都係用緊土耳其口罩？

屌。你。老。母

我信樓主

上豬嘴啦

單係中國已經有好幾億人同你搶
係每日用幾億 保守計

真係等香港自己做 / 大陸而家話除武漢無新病

carousell d 蟹貨 可以轉去ebay 賣比鬼佬, 唔一定賣比香港

日韓本地都開始爆...

唉屌

認同樓主其實依家好危險,個個都笑人蟹晒依家低位唔入返幾盒自保,同埋賣家驚蟹唔入貨,過多個半月武肺仲未收皮既話,我諗全港都無罩用

報導仲話印尼口罩有菌

一家人要幾多先夠？
4個人一年365日每日兩個=差唔多75盒先夠一年

咁就真係唔知 不過係都唔出奇

全民豬咀啦

未見過16，邊到？最平見過19炸

2097好似話要日日換
邊有咁多貨

藥起碼一年
疫苗更耐

好多蟹貨 爆起上嚟外國跟本唔夠
加上好多國家防疫唔高同埋衛生無咁好

6006+5n11
7093
60926
我用呢幾種
用2097不如直接用口罩

20000 yen一盒50個，你買囉

用垃圾，想換野。。

貴同禁止出口係兩回事嘛。

樓主係藥房狗，一堆口罩賣唔出？

佢應該係講緊呢排跌完價之後再升番喎

呢排多咗人7093番貨

其實真係睇吓原材料問題, 唔會係生產線問題. $3 / $4 一個, Full Capcity 兩三個月回本.

有冇咁多原材料就另外一個問題. 呢個就唔識答.

KF94真係防到咩？今日經過都睇到一堆 冇乜人買

全世界既口罩係曬香港 之後香港用完無無法再番貨

其實我講ge野,都係經濟學的基本原理
雖然只係理論,但套返入香港似乎係100%match

1.首先咩係必須品...即係必須
水,氧氣,食物,呢d先係必須,無左呢幾樣野你地生存唔到
連錢都唔係必須品
但係無左口罩,你代價只係無得出街,無得返工,無得賺錢
但其實嚴格講,無左口罩你都可以照出街,照返工,只係你感染機會大左好多
所以,口罩並唔係必須品,無左口罩,你係唔會死
口罩個重要性,連你部手機都比唔上
現代人無左手機,可能真係會死

2.替代品又點會係得豬嘴?
口罩都有分十萬幾隻,呢個首先第一樣野
第二樣,你學班大陸人,拎個膠兜,蒸餾水樽,著件恐龍衫,底褲又好Bra又好
總之任何野可以遮到你塊面已經係替代品
你可以話我都多鳩餘,咁拎condom都得啦
實情係咁多種口罩,濾性唔同,戴方法又係個影響
講效用,真係笠個膠樽可能仲好d
又或者,好似班廢老,同埋你班連登仔
出邊口罩真係好貴呀,我唔買呀
咁其實已經唔係"無口罩", 而係你出唔起錢買
你選擇唔戴,唔出街,已經係替代品
當藥房佬大量囤積口罩賣唔出,個價自然會跌

3.呢個唔係理論,係事實
長期環境內,技術成熟,同樣成本可以生產更加多ge野,基本到唔基本

4.一個人一日用兩個口罩,一盒50個,夠你返工頂1個月
成日放大話每日消耗量幾多,個數根本唔準
知唔知有幾多廢老不停重洗重用個口罩
而家個口罩賣到10蚊20蚊個,唔好話廢老,我都重洗重用啦

樓主你話生產量比唔上消耗量,成日講口罩無貨
其實貨就大撚把,只係去晒carousell同Instagram同埋藥房

而家個個收埋d口罩拎出去炒,個價當然貴
但絕對唔係你講產量問題

我自己係預留數量可以頂到7月
5個月大概用300個口罩 = 6盒
有時唔出街或者落一落街就用得一個
當去到得返2盒嘅時候（即係大概5月中）
疫情仲未有好轉嘅話
到時就再入貨或者由佢中肺炎就算

咁一人幾多個先夠？

同當初香港人去外國掃口罩一樣，遲早有外國人嚟香港掃口罩
香港唔禁出口一定唔會蟹，可以賣返俾缺口罩國家（例如日本、南韓、新加坡）

唔太想你點醒其他傻閪

我見過150一盒

認同 所以已經買定半年貨

18蚊5個？

班人好撚好笑比幾千蚊已經入左接近一年量
已經唔使擔心呢樣擔心個樣
上面仲寫千字文講好多替代品
之前買倒係因為日韓未爆掃哂人地d貨咋

一直keep 10 盒唔放比任何人
有排都未完

其實點樣先為止足夠？

屋企得返 4盒
家有 4人

應該夠捱 1個月

1個月gg硬
係時候去掃貨

看過以上資訊後，您多大程度上同意示威者於反送中運動開始後至今爭取訴求的方法？(1為最少，5為最大） *

👆🏻其中有一頁重覆左兩次呢條問題

Btw自己認同既理念點會係睇幾張圖放鬆下就會改變知道你地要夾硬塞啲theory 落去分析 辛苦曬

其實一日兩個罩已經係luxury
我預一個罩頂全日，一日兩罩好燒錢

依家講緊一日一個口罩supply都頂唔住

公務員 學生未正式返工返學先好似夠口罩用咋
呢度大大話話都一百幾十萬人

不如又諗下如果佢地keep住停工停學
依家個supply 過左2個月又頂唔頂得順
講緊依家係用緊之前掃落人地國家嘅口罩存量 全球都爆就唔會再入到貨

其實好多人屋企已經有存貨
佢賣得貴，就好難賣出
佢賣平啲，有貨既人可能都會再入多少看門口

淨係香港一日都用緊全球生產量既1/6

跌？ 賣埋呢水口罩驚你比錢都無得買

以前就可以呢個價

我真係見唔到 幾錢隻正常價

重點係準備定多幾盒係手

到時用晒之前既儲備就唔會再有咁多罩比你買

幾多存貨先夠

買豬嘴先係王道

成班連登仔係到吹奏話口罩大貨 會跌價
真係得啖笑
個D印尼口罩你戴埋我個份
根本真係有效嘅、有質素保證嘅口罩 買少見少

戴印尼口罩 不如唔好戴啦
個筆錢慳番嚟俾醫藥費

戴口罩係咪有用都成疑

好多鬼同坡老醫學界都話無咩用

洗手好過

主要係俾感染咗既人唔好傳染偏人

每日學童加老師公務員個數真係好大
每日加多成百萬
其實仲嚴重唔建議開學...
但唔開學又好多問題
不過幾時都係命仔緊要
其實而家有平口罩就會買
未雨綢繆幾時都係正確。
話黎緊會有足夠供應既
真係睇清環境唔好害死人

16蚊一隻叫供應咩，痴撚線

個撚個日日有街出咩
出街去行山又屌冇常識
而家又咁多人home office撚有560萬個
數學家樓豬

我覺得買印尼...
其實同信而家 武漢0 確診一樣
同埋140 - 50個唔撚係炒價咩

你要去返50蚊50個
咁你可以唔洗出街

大把公司復左工啦
自己出去港島行一轉啦

講緊冇560萬個咁鳩估
去港島行一圈

我見35 左右

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

5-6蚊隻日本罩都大把人狗衝

其實香港就業人口2018年果時就有400萬既
我當打個8折 都有300萬人返緊工
仲有D廢老依然日日朝早出去飲茶 新界西/北好多
仲有D有錢闊太唔洗返工既
仲有遊客果D
無560萬都400萬走唔甩
唔好下下話人9估先啦
而家60歲中左果個咪又係唔洗做周圍去食飯享受人生

我意思係比我140蚊買印尼
不如比250買medicom
起碼心安...

利申：夠口罩

何況個中國武漢肺炎超勁，有排搞

我覺得一人大約100個就叫穩陣
一個月就算少，連4月20日開學都未頂到

1. 你都識講食物係必需品啦，唔係個個都有積蓄，如果因為無口罩而返唔到工賺唔到錢，就會連基本嘅食物呢種必需品都買唔到

2. 唔係有野笠住到啲眼耳口鼻就可以代替到口罩，口罩之所以咁重要係因為佢有中間嗰層過濾層，過濾層嘅原理你可以自己google下，並唔係求其有層野遮住咁兒戲...

3. 香港而家先準備有口罩生產，出嚟個效果呀供應呀會係點大家都未清楚，短期內口罩個價都唔會因為香港有廠整而跌

4. 口罩1日要用2個根本無誇張到，大把醫生都有講口罩其實用4個鐘就會失效，因為個過濾層根本已經滿晒病毒細菌
即係好似個篩咁，有啲Particles阻住咗係個篩嘅底部，咁再用個篩篩野就根本唔會再篩到，發揮唔到篩既功用
返工返8個鐘，所以要1日用2個
唔夠口罩就1日用1個囉，1個口罩用幾日絕對唔得，會咁做嘅人只係自欺欺人，以為自己做好防疫措施，但其實每次出街都將自己暴露喺危險之中
你都識講啲廢老會1個口罩用幾日啦，咁係因為佢地係廢老，我哋香港人要健健康康捱過呢個疫情，點可以學班廢老咁重用口罩咁戇鳩

啲人囤口罩梗係自私啦，所以而家大家都要盡量勸下身邊有貨嘅朋友夠就得，唔好咁自私
口罩係要大家都正確地戴先發揮到最大效用
同埋真係要少啲出街，成日聽到啲人講話有口罩就可以出街行山見下朋友，唔使屈係屋企咁悶，聽到好嬲
原來啲人搶埋搶埋嘅口罩係咁用，真正有需要嘅人e.g.要返工嘅人就無得用

唔戴了

咁你個8折點計啊？
出嚟飲茶加埋旅遊又100萬？
咁都唔係鳩估

你唔好下下話唔係鳩估先啦
2018就業人口就有400萬
公務員都仲home office緊咁我打個5折啦
都有200萬
琴日入境人數加埋都唔夠5萬
咁我計埋廢老飲茶多50萬
都係得255萬

明明一月尾個陣外國都未爆
都唔明點解個陣已經開始cut單

咁係因為網購個d陸續到貨

仲有2包剩，如果有人想要就留tg啦
$90 5個

公務員HOME OFFICE就打個五折
知唔知全香港得176 661公務員 仲要係計埋狗同紀律部隊

日本現貨都炒到飛晒天。。。

如果香港唔爆既話愈來愈少人用口罩
而家對比新年果陣多咗人唔帶口罩
個價咪跌囉
主要係睇確診人數

依家好多公司3月開始回復正常，無得home office
3月至4月應該大爆發

咁你個8折點計啊？
俾個例子你睇下點唔係鳩估啊
叻喇知有幾多公務員
而家用公務做指標你就話公務員冇咁多人
讀多幾年書先啦行一圈港島

只要做測試, 結果表示口罩防唔到肺炎

我已經知道條數， 唔爆得 亦唔奉勸得 點做，各位自求多福

無口罩未唔帶lor

信政府，信林鄭

樓主KEEP住好多貨?

咁我問你, 全球唔識增多生產線?
全國200部口罩機?唔識生產多D?

印尼sure guard口罩伏唔伏??

你用肺炎既產量去計算而家需求量係錯
打個比如 之前日產100萬個因係為供求問題, 唔係生產唔到, 係必要因為只有咁多需求

果陣我上左個全德文既網訂，打去德國，聽過人已經話佢做到冇停手。全部都冇貨🤷🏻‍♂️

5點幾就放工走人
但坐車已經好多人
仲要有班平時上開支那既都要留係香港office
等公墓全面復工
可能仲多人過平時

support

好伏

唔會回落50蚊一盒就有可能

所以我狂買medicom同靚牌子口罩
只係貴左d, 硬食炒價

春姐提醒你：中國有14億人
支那人基本全球掃貨，你有幾多，佢買幾多
唔限出口既地方，基本唔會有貨

無錯係
所以少咗人買口罩
但要留意 係海外基本上唔會再買到
有貨係手既 都要就住用
唔好浪費

全個地球有50%原材料及生產在中國，夠唔夠用，大家應心中有數

中國禁出口口罩啦

眼光放遠啲啲⋯ 要宏觀 What If Whole Planet

人類撐唔撐到2021 都成問題

炒價無所謂，用得安心最緊要，普通個d都250一盒

隨左台灣自己生產原材料及口罩生產線，基本上無一個國家可以做到自給自足

政府資助上限好似係10間，每間2條生產線
其實唔係真係好多

重點唔係產量，而係原料唔夠

囤700隻夠唔夠

你條數有冇計錯

一日點會用5600K
個個出街?
出街個個用?

$400係medicom level 2果隻？

400基本上astm lv1 2 大部分都買到，不過lv3留返比人

屋企口罩 夠用到5月 個心都夠定

夠用到5月好穩陣

同意樓主既 就算我地呢到可能好多人儲左幾百個罩但其實依家基本上網購現貨都係得返好有限既量 好多基層根本完全唔夠口罩 supply絕對唔夠

條數一定錯
仲有好多人一個口罩用三日

得500個

增加產量就個個都想
台灣上下一心，又有經驗，增完產都只係勉強夠自己用
真係咁易？

好在2月初 無聊襟左2盒日本口罩
加埋存貨 頂到5月

其實唔夠 7日內每人限買2個

如果真係口罩產量會回升
香港人就夠用
就唔會咁多商人自己班部口罩機自己做啦

香港人心態搶左返黎有多你驚無人要
所以香港幾時都唔會夠貨

其實有機唔等如有足夠原料
其中一間都係話夠做千五萬隻
預計黎緊陸續都會禁止原料出口

kf94呢啲垃圾俾人吹到n95 同級 我直接用盒裝n95無咁嬲

不過我都覺得 唔會跌 短期會彈一彈
最緊要 日韓支那都唔夠 東南亞就唔好理 反正佢哋係唔當一回事
產量永遠追唔到 正如你一日產夠廿億個 你唔係平均分配廿億個人 你都要用五日先滿足到廿億人 (當你五個一包咁賣) 仲有唔好忘記大把人發死人財 國難財 所以你要SURE係唔係平均分配同落入到缺口罩嘅人

同埋醫護方面用得好快 唔係一日一個咁樣

其實我唔明點樣7日用2個

我都唔知 返工個D點算

運燈仔睇野通透過班商人

香港人因為沙士, 所以意識高左, 一見有事即搶口罩
而家其他國家爆, 已經買唔到口罩

樓主講得岩, 如果全球都需要口罩, 每日每人一個, 增加100倍產能都唔會夠用
其他巴打都無講錯, 因為香港先搶左大量口罩, 所以而家香港大部份人都有足夠口罩, 起碼每人都有三個月

中產少少,接觸多病人的工種係一日幾個

依家最cheap印尼口罩carousell跌穿$150
散裝口罩$80/50都見過，係夠唔夠膽買

3D printing 濾嘴 + 外科口罩filter (1開9）

因為支那人開始唔戴口罩，所以全球每日需求跌左幾億個。所以先跌價

總之而家有冇罩都照買 夠多罩嗰啲就幫埋親戚朋友 藍絲親友可以唔理

根本個過濾率同面積做唔到同完整口罩一樣 幾時先醒

唔知你up乜春

袁國勇都話香港四月最危險

樓主, 其實呢D係好簡單既數黎
中國 /香港有事, 已經掃到周邊國家無貨咁滯
依家日韓出事, 已經唔計歐洲啦, 班鬼佬唔鐘意帶
點會夠貨?

不過香港人真係要感恩早一步爆
所有我識既人都已經有人均500個口罩起, 貪心條毛咩

而家最擔心係唔知五六月係咪真係會無事

唔係最好方法,但已經係最低成本最好的做法

唔識自己出去買咩，人地又唔係得一個source

我意思係7日派兩個...個意義係?
咁當然可以出去買啦
香港人而家都係自己靠自己姐

其實一日需求應該唔會有5百幾萬個既 好多人例如家庭煮婦, 細路, 阿公阿婆都少左好多出街, 我老母都3日先買次餸啦

另外仲有唔少人本身夠用一段時間甚至囤埋唔少

你驚三五七個月後疫情未完d人手上存貨用晒, 其他國家又自身難保好過啦

因為03年係呢個時間爆最金

你當減半, 3百萬人每日要用, 再打7折係重用, 都200萬個左右
個供應量都係遠遠唔夠
其實係永遠唔會夠, 香港依家消耗緊既係其他國家本來既庫存

印尼個總統比咗好大信心我
我係唔會買印尼野

其實口罩跌價，只不過市埸有大量不合格口罩，如越南，印尼口罩，拉低左了合價口罩價錢

某程度上叫做好彩香港人早覺醒/日韓反應遲先囤到咁多日韓印尼之類地方既口罩頂到一段時間, 靠政府大陸真係含得撚, 唔送晒返大陸都偷笑

日本泡菜唔知話佢慘定on9啦, 明明同大陸人接觸率咁高仲諗住會獨善其身, 而家俾人買晒d口罩先知死

格

韓國同日本都好撚慘
日本朋友話而家當地要成萬日元先買到50個

原因係？

全面復工再講

Log on

呢度係香港

其實係多謝中国至真，班柒頭唔隱瞞就唔會爆得咁勁，就唔使咁樣搶口罩

成10盒 大把口罩用 起碼大半年

一定唔會買口罩工場同埋口罩工廠

我就係搵唔到lv 3反而買到lv 2

嚟緊公墓員要返工, 口罩需求又再大增

香港咁多貨係因為之前其他國家未爆 冇乜人同你搶

咪寫左出黎囉
正常口罩個面積扣返上下左右都大過你個一塊仔幾倍 你覺得咁細有效過濾可以幾耐 半個鐘？
除非你日日用半個鐘可以諗下一開幾既

口罩三層黎講最怕係內層同外層濕左
中間果層物理過瀘點會有時限
就算有都唔會短過一日啦應該

睇下台灣口罩生產過程

我都同朋友講,岩價錢就好買,到三月中度d人就會醒覺本地生產根本跟唔上需求,外國又冇貨出,三月中到尾開始,隨時仲貴過之前

係架, 所以慳d用, 重未計開始熱, 如果唔係坐office, 要外出工作既朋友, 好難一日用一個口罩

strong hold

日本城都多kf94 好似$86/5個咁上下

你有無試過用豬嘴啊 用一個鐘行街已經濕到滴水
中間靜電過濾飽和左會無效 香港市區又大塵 多污染物
點樣可以長過一日

師兄醫護工作？

on9
真係唔知邊個冇用過豬嘴
你排氣係經裝濾罐／綿既位走？

依家未, 遲下如果復課同公務員復工, 個需求量會大增

原來濕氣淨係會經valve走 開學即刻報返中學物理讀下

100個頂到幾耐?
俾夠你200個, 頂到幾耐?

疫情幾時完? 定係唔會完, 變風土病?

始終都有可重用的口罩先掂. 希望KK果壇野搞得掂.

政府派10000俾你地買口罩
仲諗住等跌價, 等下世啦

歐洲人唔會好似香港咁，我識一個歐洲人，佢因為識人可以拎到150港紙一盒口罩佢話貴，然後我問咁市面賣500港幣起碼，我個刻直頭想講粗口

你有無諗過佢地真係on9架，你望吓加拿大who專家話我地欠咗中國，仲有死鬼佬講sars係香港爆得勁係因為poor living conditions ，再唔係撻你口罩防唔到病毒

自己睇下乜叫正壓測試先啦
正壓測試要㩒住濾綿既？
知唔知乜叫non return valve呀

我覺得經過呢一次之後，好多國家會將原材科生產，口罩生產線搬回自己國內生產，侵侵講。：口罩係戰略物資,盟友都幫你唔到

其實依家，$300盒都照買

錢輸左冇問題

中左招就返唔到轉頭

咁耐以黎
康復：死亡 個數都重係好顛 ...

啲人一開頭一個口罩都無就局住買啲黑心罩、假罩
依家通晒天邊啲係黑心罩，又一堆人親身中過伏，仲會有幾多人肯買印尼罩、中國罩

真係唔知幾多先夠...我覺得我有100個再多就可以幫下其他人
市面上好多人其實連10個都冇

啱呀
講撚左成日啲負皮狗都唔明

成日話條數唔係咁計
但又唔會計俾你睇

無錯
就當壓縮到每日得一百萬人出街，佢地都係用足全日先掉
一億隻口罩都只係夠用一百日，即係唔夠半年

事實上全球都唔會追得上個消耗量

所以我已經入手6卷廚房紙

我唔是
不過都搵緊口罩俾我醫護fd

想死咪復

樓豬忽略左, 各國都會開始大量增加本地生產口罩

can't agree more
口罩唔係咩高科技野，只係一下子需求急漲產量追唔上，以現代工業生產力，3個月唔好話1人1個，分分鐘到時產能過盛，啲蟹貨可能多到要用黎做抹布

派埋一萬蚊，一定升！

有冇咁誇張

口罩原材料係一種利潤微溥的生意，基本上冇商人願意投資生產，冇原材料，點樣投入大量生產口罩

其實，你都計漏咗……就算增加外國本地生產口罩又點， 隨時見疫情嚴重 禁止出口呀

啱呀，如果需求少又利潤微薄咪冇人做囉
但如果需求急升，大把人仆去做。

當1個賺你1毫，如果真係要做到幾十億人1日1個
個market share係每日7億，1個月21億，仲利薄?

你單蘋果新聞嘅原材料短缺，同依家口罩短缺原因咪一樣，需求急增，生產未追到，要解決只係時間問題，唔係技術或者存量問題

仲未計如果疫情退卻，冇必要戴口罩呢個因素

210 億先啱，7咗計錯數

對，未必所有生產商會增加產能

點解咁講???

買印尼3M獨立包裝罩好定係日本牌子大陸做冇獨立包裝 有晒bfe vfe pfe罩 好

法國口罩
已經上哂飛機
如果3月中（前）到貨
$280 一盒50個
Type IIR
會唔會有人要？
Tg: iamprincesshoho
因為之前幫朋友訂
但因為DHL 太耐佢地未必要到
所以有冇人可以接收😭😭😭

做乜同自己講對🙈
因為投資考慮，當然未必所有人都增產，因為例如美國呢啲地方佢都未燒到埋，個廠家唔係唔肯或者做唔到增產，而係夾緊美國政府promise 佢比多啲生意佢
如果美國本土爆，佢即時爆double 產量都唔止，當年豬流感都試過，所以仍然係我一直講嘅問題，一切嘅問題係時間，你可以strong hold 到2046，呢個係個人決定，不過有冇人接貨我就唔知喇
而客觀現實係，成個東南亞都玩緊增產，例如近排好。多人吹奏嘅台灣已經可以去到日產2000萬，香港自己都可以日產1百幾十萬
中共，玩行政命令，依家已經去到日產幾千萬，下個月啲生產線ready 晒，日產過億係肯定嘅事，仲未計其他東南亞國家依家玩7x24生產或者加生產線
3個月後嘅產能由依家全球日產幾千萬變幾億，仲未計瑞德西韋3個月後完臨床，美國疫苗4個月內可能成功，甚或夏天隻病可能沙士咁玩完嘅因素

😑😑
香港情況點可以同台灣比？ 台灣可以自己生產原材料可以自給自足到， 呢個已經係其中一個重要嘅因素令佢哋可以日產成千萬個口罩。 同埋就算佢哋生產到咁多口罩又點？都係一人每個禮拜有兩個咋， 仲要香港嗰啲都唔知係唔係 實名制， 一定有人均分配不均既 情況。

你睇返香港情況 ，香港鬼有原材料，我哋要同出面高價買㗎， 如果情況疫情嚴重咗都唔知買唔買到……

同埋你唔好唔記得我哋香港而家全部都係新廠， 好多嘢都難以預計。 尤其是係維基嗰間， 就算佢做得幾好，幾完善都好，政府做啲嘢就可以搞掂佢 (e.g.話佢廠房唔合格)，令到佢出產唔到 (好似當年唔發牌畀佢一樣)。

同埋你講到美國如果當地社區爆發，會增加生產線。。。 咁我哋仲死得多兩錢重啊！如果佢社區爆發咗肯定佢哋第一樣做嘅嘢係禁止口罩出口先， 第二樣先增加生產線。 就算有出口可能都出鄰近國家 以及友好國家先， 幾時輪到出口到你中國？

台灣邊有講可以日產2000萬
最新新聞都係講1000萬
同埋美國果啲就算double產量
隨時連內需一半都唔夠

如果唔係香港唔洗搵口罩機啦

咁貴? 歐洲果邊都係 賣緊 一盒 100 蚊啫......
仲有價有巿......

不過係 歐羅 啫

日本牌子大陸造

如果冇人返工你可以點生存？

［行動po 推上熱門thx] 2月29日(六) 毋忘831半周年

台灣人有個講法，話而家大陸因疫情而死，大約20%

但唔返工就100%會餓死，所以相對下，都係要佢地開工

所以結論係大家明天準時返工。